［611］逃犯末路：新巴工會籲車長明日低速行車

《逃犯條例》修訂將於明日(12日)直上立法會恢復二讀，新巴職工會昨晚(10日)在Facebook呼籲車長明日應按照「安全指引」工作。

新世界第一巴士公司職工會在文中指，預計明日可能有大批市民前往中區一帶表達對議案的關注，會堅守崗位確保市民可用公共交通工具前往港島區，惟因當日路面或非常混亂，呼籲車長按「安全指引」工作。

「指引」包括「盡量使用低於速度限制行駛」、提議駛至燈位時以每小時20至25公里行駛，以確保巴士不會在過於接近路口時急煞車、「在市區道路以及高速公路均會避免超車」、「如車站有違泊，車長會待警員處理後才靠站」。

其他「指引」包括「待乘客坐定後才開車」、「耐心等候老人家安坐及找尋散紙的乘客」、「確保上層及樓梯間有沒有乘客站立，通道沒有雜物，才將車駛離站」。

工會又指如同事身體不適，應按程序於開工前1小時通知公司」。工會文中批評政府對大批市民上街無動於衷，將密切關注修例的事態發展，「不排除有進一步行動」。

新巴回覆指，公司已接觸新巴職工會，工會表示對明日交通狀況擔憂及呼籲同事緊守崗位。並指會加派外勤人員監察港島交通狀況，並會因應需要作適當車務調動，盡力減低因路面突發事故對乘客之影響。

來源：

聽日大家千祈唔好跌散紙 有排執架

新巴先係香港人既巴士公司

支持安全行駛

路面真係好多突發事故架 行車安全好緊要

新巴好波
想做巴膠了

職公會喎
唔係新巴喎

支持按章工作然後再發動擺市

唔係重點，呼籲下大家有緣見到CCTVB做直播/收音就大嗌或自製banner

無線新聞，是是但但
袁志偉死全家
之類

嗌咩唔係重點，齊心屌鳩TVB
目的係影響tvb收音，畫面
過往經驗，佢做live無得cut，但新聞時段就會cut晒呢啲畫面/收音，令佢無嘢播都好
橫掂TVB妓者都係鳩噏，血債血償

吹哨子成本仲低

九巴 城巴呢？

吹哨子無意思，tvb都仲可以照講嘢
屌鳩tvb，tvb就唔敢用嗰段錄音，show,banner佢連影都唔敢錄/影天影地就係唔敢影人

梁粉新世界

新巴司機先係香港人

無理由得新巴職工會架喎

九城個職工會去咗邊？

留意下
新巴有兩個工會
職工會係職工盟嗰個
佢仲有工賊會，所以應該係一部分司機先按章

安全駕駛

新巴under新世界
新世界奶共。。。